想換SSD, 好多問題想問下各位巴打

小弟尋晚一隻用黎裝WINDOWS既3.5 HDD死左..
把心一橫想換SSD黎做裝WINDOWS既HDD
因為之前都冇用過SSD既關係, 所以上網查左一輪資料, 發現如果都有分好多種SSD,
咁我見到一種叫做M.2 NVME 既SSD, 話速度上比傳統既SSD 可以快5倍, 而且價錢唔係差太遠, 於是就想買呢一款SSD
見到好多人都提及一定要CHECK下自己既底版支唔支援呢種SSD
小弟就係用以下呢塊版:

見到入面有寫住 "高速PCIe Gen3 x4 M.2插槽設計，提供最高達32Gb/s資料傳輸頻寬 (同時支援PCIe NVMe或 SATA固態硬碟)"
係咪代表我底版係可以裝到呢?

另一個問題就係.. 如果想用呢個SSD黎裝WINDOWS 10
係唔係我有實體碟, 就只需要好似平時裝WINDOWS 咁, 將BOOT DRIVE 改做CD-ROM, 之後RUN碟入安裝介面就可以簡到果隻SSD黎裝, 定係用呢一款SSD 安裝WINDOWS 既程序係麻煩D 同平時唔同既呢??

唔該咁多位巴打解答

係
係

係，係

唔該咁多位巴打解答

唔係

點都買隻NVME M.2
500GB都係7,8舊水左右

巴打冇冇推介邊一隻好?

我自己睇緊一隻samsung 970 evo plus 500gb
又見到另一隻冇plus,個差距大唔大既？

你可以搵一部電腦，整一隻Windows 10嘅手指
之後用usb裝

nvme samsung evo plus 970 ok

裝os時先移除除咗m.2 之外嘅hdd, ssd

我用緊mp510

mp510 無 500GB，係 480GB 嚟，姐係少人 20GB...

睇你預算

用usb裝
Boot driver揀usb第一
淘隻760p 抵玩
品質揀三叔
要加返m2散熱

then?

差幾十蚊梗係買plus

480/500/512GB都係512GB餡
前兩者切走一份固定大細容量做over-provisioning空間
當你將啲位用到盡嘅時侯唔會真係用盡
對速度嘅影響比較細

如果你唔會用盡啲位
咁三者除咗容量之外冇分別

企業級SSD會切走幾百GB
塞爆都完全冇影響

個問題已經好明顯

少20gb姐

有得揀點解要揀隻少 20GB 嘅